[蘋果專訪]學 獨 聯 陳 家 駒: 有 心 理 準 備 成 為 政 治 犯

[蘋果動有片]

【封殺港獨】聯盟召集人無懼被跟蹤 力爭「推翻」中英聯合聲明
58分鐘前585
即時要聞

香港民族黨遭政府破天荒取締之際，政界消息指其他主張港獨的學生組織是當局稍後的針對目標，其中學生獨立聯盟（下稱聯盟）召集人陳家駒表明，聯盟成員一致決定不會因此有任何退縮，他個人更有心理準備成為政治犯。面對政府打壓來勢洶洶，陳家駒稱會盡快在香港以外地方將聯盟註冊成為合法組織，力求面對港府打壓時能獲得國際支援，亦會爭取向聯合國力證中國違反《中英聯合聲明》，爭取讓港人民主自決未來。

記者 林俊謙

陳家駒上周在旺角一間掛上「香港獨立」旗幟的咖啡室接受《蘋果》訪問，他坦言對於政府無視港人結社、言論自由，試圖用強硬行動取締民族黨感到震驚，認為事件反映政府已急不及待，試圖去除所有反對聲音。對於盛傳學生獨立聯盟亦難逃被取締命運，陳稱自己今年2月成立組織時，已有心理準備成為「政治犯」，聯盟成員近日亦一致決定，不會因民族黨事件有任何退縮，「即使未來取締到我哋呢個組織的時候，我哋仍然係同呢個極權作一個全面對抗」。

對於不惜或被監禁都要堅持推動港獨，陳家駒解釋:「我認為如果再無人夠膽出聲嘅話，其他人會覺得大家已經灰心，所以我講緊以死相搏嘅理念，就係唔怕任何打壓，我哋需要爭取我哋覺得係真理、香港獨立呢個理念，先可以令香港人相信，有班人真係願意為香港付出，啲人先會走返出來」。

陳家駒不諱言自從成立組織後，自己與身邊人不斷受到親北京報章「狗仔隊」和疑似內地政府人員跟蹤騷擾，包括曾在太子購買文具時，一名男子一直尾隨，當他排隊等待結帳其間因發現漏了東西離隊再購物時，該名正排在他後面的男子也同時離隊跟蹤他。陳又指過去除不斷收到無聲電話騷擾，亦試過有人冒名替他訂購薄餅再送到他家，「我就同佢(送貨員)講唔好意思，我無叫到，我暫時短期內都唔會叫Pizza」。

陳家駒相信上述行為反映中共正用不同方式騷擾他和身邊人，令他們感到恐懼放棄抗爭，「其實我都可以喺度講一聲，喺宜家呢一刻仍然敢走出嚟抗爭嘅人，其實佢哋個心態已經唔同咗，唔會再驚呢啲強權打壓，反而你越打壓我，我就越知道我係做啱咗個方向，更加係向前推進」。

面對政府打壓，陳斷定港府不會為港人爭取民主、人權和自由，認為向外國尋求支援是未來進行抗爭的必要行動，表明著力爭取外國團體為港人發聲，故今年7.1遊行時曾到駐港英國領事館遞信，指出立法會最近通過的「割地兩檢」違反中英聯合聲明中列明的香港邊界，又透露正與學界和民間團體合作，冀向英國和聯合國力證中國違反中英聯合聲明，藉此推動香港獨立，他強調中英聯合聲明受維也納條約法保護，只要證明簽約其中一方有所違反，「其實係可以將成個聲明還原返到未簽署嘅時候」，認為香港屆時可脫離中國管治，聯合國可以暫時托管香港，再由港人民主自決未來。

他指在港成立社團須先經警方審查，故聯盟早已打消註冊為社團的想法，會盡快在香港以外地方註冊成合法組織，「變咗就算政府打壓，都唔係打壓一個本地組織，而係一個有國際支援嘅組織」。陳寄語港人，共產黨打壓異見者手法層出不窮，「我哋呢個時候再無任何分裂嘅本錢，我希望所有出過嚟雨傘革命嘅人士，或者一直認為社會有不公義的人，佢哋可以出嚟去為我哋香港人嘅未來出一分力，話畀政府聽我哋唔會害怕，我哋仍然可以改變香港嘅將來」。

陳家駒坦言已有心理準備成為「政治犯」。何家達攝(蘋果日報)

陳家駒透露香港學生獨立聯盟正爭取在海外註冊成為合法組織。何家達攝(蘋果日報)

陳家駒透露正與學界和民間團體合作，冀向英國和聯合國力證中國違反中英聯合聲明，藉此推動香港獨立。何家達攝(蘋果日報)

陳家駒今年七一曾到英國駐港領事館外請願，表達對高鐵一地兩檢方案的不滿，領事館其後派職員接受信件。聯盟fb圖片(蘋果日報)

留名睇炒車

人形豬五毛民國復興

【封殺港獨】陳家駒曾入公民黨 政治啟蒙來自母親
1小時前626
即時要聞

陳家駒指母親是他的民主啟蒙人，「佢有支持我做唔同嘅抗爭行動」。何家達攝(蘋果日報)

陳家駒口中的梁天琦「旺角起義」，令他開始確立「港獨」並非沒可能。何家達攝(蘋果日報)

兒時夢想成為心理輔導員，97年一場金融風暴導致家庭劇變，28歲的陳家駒曾經也想過置業，冀與家人重聚，但發現所有「夢想」在香港政府管治不能實現，他口中的梁天琦「旺角起義」，令他開始確立「港獨」並非沒可能，而說到政治啟蒙，則是支持他抗爭的陳媽媽。

記者 林俊謙

正遙距攻讀海外大學學士學位的陳家駒，現兼職平面設計工作，他指父母受六四屠城事件影響，一直希望下一代能為政治事件發聲，憶述母親曾在他兒時解釋一名「長髮男人」在立法會公眾席抗爭背後的道理，「佢話佢唔係衰人，只係想將一啲聲音帶入議會，嗰個就係長毛」。母親又向他解釋，遊行其間或會阻礙交通，但行動本身的意義十分重要，就是可以指出社會問題，從而迫使政府解決。

陳坦言在母親啟蒙下，一直留意香港不同的政治事件，包括社民連及公民黨發起的「五區公投」，2013年他更曾加入公民黨，協助一名已退黨的成員參加區選，亦有參與各式遊行及政治活動，包括佔中三子發起的「預演佔中」，期望用行動改變香港。9.28當日，身在夏慤道的陳家駒首嚐催淚彈，傘運後深覺與公民黨理念不同，終在2015年退黨，其後投身不同傘後團體，更曾參加2015年區選但落敗，一名選前叮囑他要「對付689」的女義工在他敗選個多月後因抑鬱症自殺，令他深覺「香港政府根本唔會幫年輕人」。

陳稱兒時夢想是成為一名心理輔導員，但97年一場金融風暴，家人因失去物業離婚，他一直希望有能力置業，重新與家人共聚，亦希望與愛人成家立室，「但我發覺以前諗嘅夢想，全部香港政府係唔會畀你嘅，佢係唔關注到你呢個需要，佢所做嘅行為，只係滿足緊另一個政權嘅指令，所以我諗由梁天琦旺角起義事件到民族黨集會，我開始確立咗，認為香港獨立並唔係無可能嘅想法」。

投身港獨運動或有入獄風險，陳家駒稱家人並無擔心，「我同我父親講過好多次，佢話如果你預咗坐幾耐年期嘅話，你就盡情去做啦，如果你唔做嘅話，你會後悔」。陳指母親亦向他表示支持，「媽媽都係我一個民主嘅啟蒙，都有支持我做唔同嘅抗爭行動」。

相關新聞

【封殺港獨】聯盟召集人無懼被跟蹤 力爭「推翻」中英聯合聲明

即時要聞 1小時前

閱

五毛群龍共舞

幾靚仔
如果關sir條女真係對住佢都下面缺哂堤, 介紹畀家駒識應該自動潮吹

仲少人理過曾志偉
幫手推下

[多圖]蔣 介 石(翻 生)公 開 本 土 派 義 士 及 女 朋 友 樣 貌

LIHKG @ Android

hi五毛狗

學生獨立聯盟fb page

睇tvb去西貢選港姐好過，反正共產黨已經落入咗天哥嘅陷阱，做咩都係徒勞無功

垃圾
講到咁撚勁，吹雞都係得十幾條友
快撚d度計幫民族黨啦

熱狗去幫鳩達供樓好過啦

支持陳家駒

英國：

五毛JR

五毛dewi

我覺得會因為誹謗坐監先

支持

.

推

根本冇人保障到中共管治下港元匯率資產穩定

五毛八婆港女

邊個嚟

咁都5毛

班fans信就ok啦 關蛇話ok就ok

我都信得過關sir
學獨聯執政之日我會第一個去香港國警署自首

串親關蛇偶像天哥會點判 rip

點睇大帽山之王6囝都落山加持關囝

。

hi蓋狗

關仔開親post都係得班5毛打手滋擾
成個討論都冇哂

成篇訪問都講得好好 如實報導

唔洗驚
政治唔會target一個冇撚用既組織

係鬼偶像
堡主只係一九二七年嘅托洛斯基, 過哂氣要讓位畀關sir史太林

係
所以你隻五毛出街要小心啲

一個鍾意南亞妹一個鍾意賓妹
一齊搵食

播片係唔會有事的

陳家駒=季諾維夫

關sir憑住無比嘅魅力, 才能同意志
最後會成為獨派唯一領袖 (雖然日頭都係要幫支那阿伯執屎)

講完又講完又講.

我咪問過你囉, 係咪獨立咗之後金管局啲人會死撚晒?

你答唔答到呀?

出發點好
但啓蒙佢既母親本身就係信左個呃飯食既長毛

有美元儲備港元匯率就會穩定
五毛係咪唔撚識聯繫匯率點嚟？

[url]講「大媽」已經再冇人鬧 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]
關蛇點睇？
文化入侵？定又好似淘寶post咁，政治冷感唔計？

完全feel到係梁天琦陳浩天翻版

你憑咩假設獨立咗成個金管局會移民? 邊個國家獨立咗會成個舊政府部門嘅人消失咗?

下, 咁大個金管局晌度, 人又晌度, 外匯又晌度, 點解保障唔到?

你話獨立後要廢舊港紙, 點解要咁做?

一名選前叮囑他要「對付689」的女義工在他敗選個多月後因抑鬱症自殺

好撚無恥

港府太過份
香港需要呢啲人

樓價唔係一個政府可以控制嘅事
而家樓價俾政策撐住
只係將爆破日期延遲

五毛狗
脫離中國香港前途更明朗

話撚咗獨立與否
樓價只隨全球經濟環境影響
唔好企圖spin去港獨=>樓價跌
況且跌係一件好事

五毛狗真係弱智
香港樓價唔係香港政府話控制就控制到

爭取港獨嘅人要坐監, 同獨立咗金管局嘅人會消失咗, 有咩直接關係?

你貼完又貼唔代表你有道理架柒頭.

五毛八婆港女

梁天琦港大都肯出嚟犧牲
情操高尚過你隻五毛狗
佢成為監躉都係因為個政府獨裁
唔好倒果為因

親中嘅就係五毛
就係獨派敵人
冇妥協餘地
開個新ac扮中立呢招我都見唔少

爭取港獨嘅人係咩職業, 同獨立咗金管局嘅人會消失咗, 有咩直接關係?

有收錢都話只係搵食
冇收錢都舐共就更加抵撚死

五毛係低技術工種都講得出…

你知唔知中國啲五毛要開班, 有規矩, 係有組織嘅行動, 唔係晌街求其捉條友就做到. 你唔識, 會唔會係因為你冇知識咋?

菲傭印傭番工要學份嘢係咪心理學?

下, 寫大字係咪威啲?

你真相信香港有人收錢販毒? 如果有, 蘋果記者一早已做卧底, 全部揚晒出來啦.

你真相信香港有人收錢做扯皮條? 如果有, 蘋果記者一早已做卧底, 全部揚晒出來啦.

有啲嘢唔係唔存在, 係你自己鍾意相信你喜歡嘅解釋咋.

香港人適合比中共統治

唔值得幫

呀五毛狗
唔好再將樓價升跌同港獨掛鉤

憑咩推斷獨立一定唔係和平獨立?

我問你憑咩推斷獨立一定唔係和平獨立, 你就答番你地獨立得一定唔係和平獨立. 解釋呢? 晌邊?

你係咪低能架?

你話合理就合理? 中間啲step係咩? 你跳晒喎.

五毛八婆港女: 港獨implies樓價跌港元貶值

關sir有無心理準備？

痴線

發哂癲咁，只會更加顯得學獨係堅野，關仔抵撐

何況關仔今次有答到

你都on9，無端端走去自焚？

學獨聯吹奏果咩死諫一地兩檢學生都無端端

五毛咩咩妹
人哋係絕望自殺呀柒頭

無端端絕望

人哋唔以死相搏：又和理非我屌你老母
自己唔以死相搏：痴線，無啦啦走去送死？

條底線係可以去死，而唔係無端端去死，你on9夠未？

有決心冇行動
全世界所有無所作為嘅廢柴都話自己有決心架啦

有勇無謀？你想睇人仆街就大大聲，背後就剩係識抽水

收嗲啦你，9唔答8

原來期望你句口號可以化為實際行動 = 想睇你仆街

我諗你搞錯少少野，如果你係期望一黎就出底線，我覺得你幾無知
仲有，佢地講以死相搏，我諗好多人，除左你地之外，係唔想見到佢地死既

搞清楚啦五毛狗
學生獨立聯盟係支持港獨
唔係支持樓價

學獨聯從來冇反對過和理非爭取港獨
五毛群龍共舞

如果係都要屈條罪畀佢，噉罪名應該係冇死時攬住你隻五毛狗一齊跳

算吧啦你依家係度扮開明理性
學獨聯基地連登討論區不嬲吹開咩風以為我唔知？

五毛八婆港女不斷恐嚇港獨會導致樓價跌
事實係兩者冇必然關係

我相信你一係盲，一係就語障

扮?我淨係屈咋喎你隻五毛狗
噉你都係扮唔係五毛啫
你老母做開雞都扮正經女人啦

唔好意思呀五毛
我唔覺港獨後樓價一定跌
樓價同經濟，失業率，息率股市有關係多啲
雷鼎鳴真人上連登鳩噏

香港人都可以做五毛
講親中言論就係

證明兩者關係先啦傻鳩五毛

邊有人講過香港人唔做得5毛？你思覺失調？
我有樓，我都想樓價跌，身邊大把人都係，個個賣完層樓買唔到其他樓
如果你係賤種抄樓狗就另計

梁天琦為香港前途反中坐6年
好過你做五毛賣港親中

因為根本就冇直接關係
你隻五毛聲稱有關係，證明嘅責任在你手

係撚呀五毛狗。dq咗喇
點都好過其他為選票賣港嘅議員

租你老味
你真係抄樓狗黎呀

個個post講，個個post同你嘈完，你又另一個post loop，你真係on撚9

我都唔知話天琦為選票搞暴動個logic係點嚟.

講到果單嘢好似係佢策劃出嚟嘅咁.

邊段法庭新聞咁講?

我